其他體育項目普遍存在的一個問題是，它們在主導策略上變得太過同質化，無論是棒球中真正基於結果的三個陣容的崛起，還是籃球中三分球球隊的崛起。 公羊隊和孟加拉隊走向超級碗的道路相反|尼爾·潘恩(neil.paine@fivethirtyeight.com) | 2022年2月10日| FiveThirtyEight 
 補角擋拆在整體擋拆革命中佔據了相當大的一部分，目前正使整個NBA的進攻美學同質化。 越來越多的NBA球隊開始使用擋拆戰術: | Louis Zatzman | 2021年12月21日| FiveThirtyEight《英國詞典》對均質化的定義均質化均質化/ (hɒmɒdʒɪˌnaɪz) /動詞(tr)打碎(牛奶或奶油)中的脂肪球，使它們均勻分佈，使或成為均勻的均質化均質化或均質化均質化的源自形式均質化或均質化，名詞均質化或均質化， 名詞柯林斯英語詞典-完整和未刪減2012數字版©William Collins Sons & Co. Ltd. 1979,1986©HarperCollins Publishers 1998,2000,2003,2005,2006, 2007,2009, 2012